你地唔好再屌612人道支援基金啦

因為我屌晒你地果份

小弟岩岩係612人道支援基金既facebook page打左呢篇野 希望佢地能夠答到 以下係link:

小弟人微言輕 但都好希望佢地能夠回答 當然 如果佢地係唔願意提高透明度既話 我發誓我會盡我全力叫人一蚊不捐612基金 轉捐星火 (雖然我已經做緊😚)

內容:

612人道支援基金你好 小弟係telegram一個細channel既admin 咁岩有朋友同我講話曾經得到你地既援助 都想多謝你地先 雖然數目唔多 但聊勝於無 不過 小弟亦聽到坊間對 貴會既支援一事充滿疑惑

以下為主要疑點:
1. 有朋友被捕後曾受過 貴會資助2000蚊 先唔好講佢俾警方沒收左近一萬元財物 所以2000完全係杯水車薪 仲未計佢其他雜費 而小弟係 貴會截至8月8日既工作簡報見到你地批左18單合共$369,380既款項 姐係平均每人有$20,521 好想知究竟係點批出黎 點解有人可以咁多有人只得咁少
2. 貴會工作簡報內截至8月8日於法律支援費用支援/借出保釋金方面共批出5單合共$49,000 而 貴會當時合共跟進178名被捕人士 點解得咁少人得到援助
3. 有朋友指 貴會批出款項需時甚久 甚至係起手足被釋放後既幾日先批出 係因為行政處理需時嗎?

有見及此 小弟覺得 貴會極度需要呈清以下各點:
1. 各項批出款項既最少及最多支援金額
2. 批出款項基於咩準則
3. 批出款項平均需時幾耐

仲有 因為我知道有人係俾你地拒絕過援助 而理由係因為佢有返工 好想知你地究竟點先可以令到每一位有需要既手足都得到幫助

就你回答呢四點疑問 好老實咁講 實在難以說服人 不如俾D實際既數字出黎 等我地可以了解多D 始終你地既資金係源自我地一班小市民身上 足夠既透明度係必需既

以下為小弟既channel同埋小弟個tg user tag:

@say_nothing_C
歡迎係telegram聯絡本人 但本人會將 貴會既回覆全部公開

感謝 貴會百忙中抽空睇呢個post 敬侯回覆

p.s. 最後想問多句 有關梁國雄先生尋日沒收本土派既捐款一事 可否請 貴會都作出簡單回覆 係咪唔準其他組織係民陣舉辦既集會或遊行內籌款?

我係p牌仔推唔到post 麻煩幫手推 我會係我個channel更新事態發展

Link:

希望各位唔好屌我分化 我好簡單講一句 經濟援助係前線既後盾 如果前線打生打死都得唔到應有既援助 咁佢地會好心寒 好希望各位可以幫下手 令到612基金回應下

推

幫手推

Fight for freedom
Stand with Hong Kong

612 721 811

821/823/831 死線（未定好）

823人鏈

824 去完觀塘再入機場

825 荃葵青

831 中聯辦

9月三罷

不分和勇！

多謝各位 推到612有回應

咪屎忽啦
老老實實 律師費分分鐘都唔夠俾
鬼知道啲狗告邊啲唔告邊啲
你啲朋友係人 其他義士唔係人咩
成日jer住人塊cap住啲錢
五千幾個你估真係好多咩
真係打起上黎 暴動嗰堆都唔夠俾呀
基金講明就係律師醫療開資為主
可能你好好彩未打過官司未入過醫院
真係唔知米貴

824和理非自發出機場
錫政府春袋 癱瘓機場貨運

機鐵會有阻塞運動
需要車手去機場塞路
亦可以排隊入機場

記住善待遊客 盡幫佢地

早少少休息啦聽日再推啦 辛苦晒各位早抖啦

Lm

咁都無200000個簽名？

問題係 你有無睇過佢份簡報？佢律師費連保釋剩係幫過五個人 合共49000

Signed

你知唔知有個關於香港既白宮聯署，係有成超過280000個簽名架？所以請廣傳，多謝

其實可能係我講得衰 睇內文 我係無屌過612 我剩係要求612提高透明度 如果講得我篇文有問題 歡迎講聲 我會改

<821>咁撚大件事冇人講 全撚同我入嚟！

明白

推

其實612係咪一樣支援好前嘅前線被捕人士？

保釋通常都係自己錢 除非真係俾唔起
大部分人現階段被捕都係搵義務律師
佢地過堂前本身都唔收錢
過咗堂嘅 都係俾堂費
過咗堂又未開審 有咩律師費要俾呢

我開呢個post既目的只有一大訴求 係要612提高透明度 咁先令到我地知佢有無幫過前線手足

請你睇埋我既內文先 我只有一個要求 提高透明度 其他我只係用黎舉例

呢個時候提高透明度？
真的嗎？ 你想知啲咩？ 人名？衰咩？

律師費有法援包底呢樣野係民陣律師自己講

請你睇下我既內文

本人強烈要求612人道支援基金講出以下幾樣數據:
1. 各項批出款項既最少及最多支援金額
2. 批出款項基於咩準則
3. 批出款項平均需時幾耐

Push

推到有回應

佢之前好似有公布過部分資料
不過我都覺係唔夠詳細 有人話612好少幫前線 其實係咪真
星火其實都需要公布一下

岩 有人報過料俾我知 除非請最勁既大狀幫手打 一般義務律師係唔收錢 其他律師可以揾法緩 612可能直頭唔洗俾

係 612有公布過

自己睇 如果你睇完覺得無問題既請驗眼

呢個表係令我今日嬲足成晚既原因

咪就係講左佢唔各詳細有問題囉屌
我都剩係捐星火

我唔係話你 我話樓上果位

In星火we trust

真 識成team義務律師都係唔收錢嘅

所以就係覺得既佢帳目好亂 好唔合理 審核準則好奇怪 真心希望佢地可以交代清楚

推到有改善為止

利申：不代表612基金，純粹係分享個人意見

你想佢透明啲咩先？
內文你用保釋金做例子
上面咪有人解釋咗畀你聽囉

個重點係，保釋金本身不是開支，將來可以拎得番。如果基金大把錢，借出去畀保釋又有乜所謂。但而家有幾百人被捕，未來幾年嘅法律、醫療開支大到不敢想像，有錢都留番將來用啦。

關於透明度：現階段都係過堂為主，義務律師團都不收律師費。都未正式打官司，未有開支住係正常，現階段唔知可以透明啲咩。

關於法援：無錯，合資格的被告人一定會申請，例如貧苦學生。但有些低收入N無人士，但不符合法援資格，就好需要基金支援。坦白講，就算國泰飛機師曾經係高收入都好，但而家畀人炒咗，都有支援需要。

關於金額：坦白講，基於案件複雜性，一定會有出入。例如被告暴動罪的，一定比被告襲警罪需要更多律師費。現階段只係過堂，要等律政司審視完案情之後，最後才確定會告邊條罪。警察濫補好嚴重，最後未必夠料告暴動。

關於未來可以透明的地方：我同意612基金可以提供一個基本的財政支出理念，例如法律支援可以包括幾多訴訟程序？包括幾多成開支？會唔會案被告罪行的嚴重性分配資源？等等。

利申：因為我無追開612基金的運作，唔清楚佢哋提供咗以上資料未。

好 我大約回應下

首先 保釋金樓上已經再一次解釋點解要拎黎做例子 麻煩睇一睇27樓同45樓

保釋金的確係借 但重點係點解178個人入面只借俾不多於5人 明唔明？人數係重點 既然係借 點解唔大方d？

關於打官司 我明你意思 但有義務律師團隊講明不收費 我明你指將來有機會收錢 咁係咪就代表現階段佢唔洗班其他人

好啦其實你之後幾點都係講俾律師費 我就唔一一回應啦 總之 我剩係覺得援助既審批準則好大問題

我重申一次 緊急援助人均兩萬 想知究竟用咩準則批 同埋點解有人多有人少

唔講清楚 難免有人用呢點黎講大數 一陣原來有17個人個個都收左2000援助 剩低一個收左廿幾萬 都唔出奇

咁樣講 唔知你理解到我既擔憂未？

琴晚 612 Facebook出左篇澄清
可以望下

我係起佢出左澄清之後先打篇文既

會唔會 只係得五個人問佢借保釋金
你知，好多小朋友都好有骨氣
而且 保釋金額好多都係只要幾百蚊，& 警方之後會還
未必真係個個會需要問 612“借”

保釋金係接近一萬 有178個人求助 麻煩自己追post

咁你關於保釋金嘅問題 “疑問四” 答唔到你？

你望下平常保釋金係幾多先啦

178個人求助，係咪個個都要一萬呀大佬
係咪個個都要借保釋金呀

不如你望下受理個案個數字先啦 係5個人啊178個求助個案 有5個人批左啊 好多啊

178 人求助，係咪個個都求助保釋金？
打電話搵612 都係求助呀大佬

最後只係借左保釋金比5個人
咁係得5個人“需要”借，定係佢只幫5個人

正解
由其是未成年人和全職學生的保釋金本來就唔會多
家人銀包攞到出嚟就冇求助需要

178人的求助唔係個個都要求借保釋金

人血基金

我朋友係學生 保釋金8000 有樣野你地誤解左 保釋金唔係睇身份 係睇罪行嚴重性 有朋友聽過最近被拘捕既 保釋金係五位數字 所以你地搞錯晒

重有 前線好多學生你地都知啦 178個人入面一定唔只5個學生 保釋金唔夠既人一定好多 612批保釋金用時極長 去到保釋完佢都未批到出黎 呢點都係我其中一樣關注既野

我寧願捐錢比文宣手足買電腦買繪圖軟件都唔益佢地囉

保釋金都唔幫俾？ 咁612 都幾廢

on9 post 勿推

Pish

612入面全部義工，邊有咁多時間應酬你，有時間都follow up cases啦！米話會出report囉！你米分化啦！

呢位巴打 佢講就話義工 但實際上無人知佢有無做d咩操作去吞左筆錢 我樓上都提過我有咩擔憂 所以我既要求只係提高透明度 我唔明點解一個咁既要求會俾你覺得係分化 唔通我俾完錢人 要求人地講下用左去邊 都唔得

仲有 report係尋晚講出 我前晚開post 尋日小弟已經聯絡左區諾軒議員 表達左小弟既擔憂

甩左p既我表示要推多d post